「捍衞民主毋須他人同意」捷克議長歷史性訪台

節錄

「捍衞民主毋須他人同意」捷克議長歷史性訪台

捷克參議院議長維特齊（Milos Vystrcil）應立法院長游錫堃邀請，昨率領包括布拉格市長賀瑞普在內的近90人訪問團抵達台灣進行六天訪問，成為歷來到訪台灣的最高級捷克官員。維特齊明天到台灣立法院演講，3日會見台灣總統蔡英文，他出發前明言「不管他人同意與否」，強調此行是延續前總統哈維爾等建立的外交傳統，也就是捍衞自由和民主，與民主國家合作。蔡英文期望持續深化和捷克的合作。

■捷克參議院議長維特齊（左）率團訪台，台外長吳釗燮迎接。

根據捷克憲法，參院議長在捷克憲政體制的地位僅次於總統，故是歷來到訪台灣最高級的捷克官員，外界亦形容是台灣近年最具影響力的外交突破之一。維特齊與訪團成員抵。。。。。。。

團隊下機後，昨全日待在酒店，配合防疫採檢。今次台灣之旅，維特齊幾乎見盡台。。。。。。。

台外交大突破 將晤蔡英文

總統蔡英文在facebook上表示，捷克和台灣一樣，在1980年代經歷民主轉型，台捷間有太。。。。。。。。

台灣蘋果新聞網

■捷克代表團戴有象徵台灣捷克友誼的徽章。